失業果種壓力係好大（4）

Lm

有排你挨

而家環境咁差

自減30%人工先講啦

幾時有call

個市真係差左 搵工難左好多

想知有無人LinkedIn成功搵到過工？

lm

出面市道差 你諗你

預失業半年以上啦

你下一份搵11k

同你講多都廢事

你咁撚叻就唔使做呢d工啦

後悔點解當日唔讀好d書啦柒頭

成個禮拜都無回音

我耐d

話就話一至兩星期會通知，其實一星期內無就已經fail

雖然我無裸辭
叫做有份工做緊

但呢排send左幾份cv出去都未有一份有interview機會

唉
好想快啲離開呢間浪費青春既公司

頹到個人好辛苦 每日就係不斷打求職信

巴打有無做其他嘢增值下自己或者搵份pt先？

七日仲要冇醫療麻麻地，如果冇咩ot都ok既我諗
但呢間係咩行業先？

我都係
但裸辭左唔知幾耐先搵到工
唔想有空白期

唉

正宗既浪費青春

什麼行業？介紹一下

我都試過返份無野做嘅工日日坐喺度
會唔會考慮進修？
通常返工唔忙最好就係去進修
可以喺公司溫書做功課
糧又照收

星期三last day嚕

弓起巴打
解脫了

係咪搵到好路數？

好想裸辭但等錢駛

好事黎
我公司而排都勁多人走

咁你點interview
直接射波去in

我都係咁話, 我差幾個月就做咗2年, 但驚裸辭之後唔知幾時搵到工, 一旦長時間就未搵到, HR又覺得你有問題, 我寧願工接工

有份工係手始終個人定啲
冇咁易接受西工
最多花耐啲時間搵

去完旅行先搵
差唔多7月尾
心情好複雜

今年個市都幾差
而家都有d後悔裸辭

+1
唔裸辭去搵又唔容易
一個月得一日sl
請多一日都要開始no pay

其實都唔知有咩好問
空白期唔一定會影響工作能力
就算in得好都唔代表工作能力好
唔係做咩要有試用期

即係點？
我無搵定下份工就辭職囉
但我做緊果行應該都缺人
公司仲急到介紹人入黎做有佣分
但份咁嘅閪工仲推人入黎死咩

一切都係壓價理由

未啊
仲有幾星期
不過始終我做果啲行業同自己做嘅post都係好小薯
In一次好小有second in
唔會有咩written test
所以都唔算好擔心，而且有份pt keep係手雖然唔會有ft咁多收入但起碼都叫有小小收入頂住
所以見工要keep返好個心態，成日都驚個市唔好驚人唔請驚in得唔好，愈驚表現愈差

射波、蛇出去、請假....

做乜鬼連水電工學師都冇人開post請

新工冇人教我做嘢，日日扮工，唔知佢請人做咩

我份工算係易請假, 所以呢個唔大問題

如果人工ok就唔好理佢禁多啦巴打，頂唔緊咪最多咪騎牛搵馬好過d公司入去無人教又要俾人hi唔識做啦

屌 我就係後者
主動d自己解決問題 就話自把自為
唔做又話做咩唔覆

佢哋係咪以為屌屌下會成材

不是

唉 今日又係interview day where’s the offer

點同同事撘訕做咗2日毒撚

呢d西工，騎牛搵馬搵過份啦無人教真係差好遠，有呢d on9同事唔肯教遲早錯獲金既又屌你唔識開口問

我in 左誠x書店，唔知有冇伏，等second in

明天in四叔租務文員，都唔知會點

又是見工的一天

努力

碩士畢業，做左兩年幾補習
老闆突然唔玩執左間野

暫時搵左2個星期工，已經好大壓力
我想講，其實有讀書都唔係好大幫助
仍然有公司只係出14000,15000人工

所以上面嘅巴絲打，唔洗頹

絲打邊區做補習？

見咗3份文職都唔成功
啱啱見工仲要被老細話「我地請個人返嚟，唔想做得果幾日甚至唔夠一年就走」
駁唔到

佢都有道理，不過唔好同佢嘈

如果份工好似政府工咁邊個會走
唔講人工高先，淨係返五日，零ot
做到先好講話請個人唔想佢做一陣就走

頭先見果份12返5日半，禮拜日冇得放，得7日AL，夠膽死話驚下屬做唔長
k

頭先見果份12返5日半，禮拜日冇得放，得7日AL，夠膽死話驚下屬做唔長

得果12k仲要返5日半，冇得放禮拜日，夠膽死同人講驚下屬做唔長
真係做老人院都冇咁嬲(除左私院)

每個禮拜仲要間歇性ot

佢係知佢間野啲人做唔長定你俾人既感覺係你做唔長?

我估兩樣都有，公司流失率高同埋cv幾jumpy，只係做左1個月文職同2年sales

見完
Feel到佢覺得我唔夠圓滑同埋唔夠能力做呢個位
Fail哂，再接再厲

佢唔做e份搵唔搵得番4萬先?

搵到咪走囉

好多公司都唔想等你一個月啦？
所以我裸辭

其實經agent搵工好唔好？

Keep trying bro

我個人唔buy裸辭 不過而家好似幾興..

而樣我答你唔到，因為我窮撚
點都睇錢，但唔排除有d女人仔但求打份hea工準時返屋企湊仔
但正常目標點都會係政府工，因為唔會執笠，所以無得怪人resign

entry post無乜分別
有d middle/ senior post就得agent先有

咁試吓搵agent先
自己搵真係搵到天荒地老

講真，唔係好多公司俾下屬請咁多假
請得多佢一定知

仆街，我本身兩個月通知期啊。搵工係咪好撚難

本身做緊店舖經理，公司三個月做唔到數，俾佢雞撚左，轉左去另外一間港資公司，做電子商貿經理，竟然要我落場跑數，同Team啲人個個又係是非精。 唔好意思，純粹想發洩下

$9000 五日 no OT做唔做？

電子野 貿易戰影響好大

悶啥悶呀你

我三個月通知添啦

痴撚線，點搵工，我唔想因為咁而唔請我

做
而家做緊，仲要ot埋

9000點生存
做保安都好搵過依份

唔憂住又唔使養屋企

住一人公屋單位都唔夠駛啦

每日用百五蚊都係四千五
點會唔夠使
家用已經貴過公屋個租

我預左賠錢走

裸辭唔洗諗 無人等你兩個月 除非你好top啦

利申：已裸辭 兩個月通知

咁就仆街啦今次

等最尾一個月先開始send cv
我公司都有同事間新公司又肯等佢成個月，仲要加左幾千，project又輕鬆過而家
腦細仲要問人做乜要走，真係要問返佢做乜唔走講個我唔resign嘅原因啦

裸辭完一個月啱啱返咗一個月新工
好掛住裸辭嘅日子
我俾太大壓力自己返工呢個月已經發咗幾次燒病咗幾次

加油

咁你搵緊邊類型既工？

咩工要成三個月通知

好多manager級都要

但我唔係Manager級都要

要成三個月通知有咩意思
本身幾個月前已經決定邊一日走
由果日開始已經係度hea
本身以前玩電話都唔太揚
跟住直頭放埋係keyboard 前
到比左信開埋game一路做一路玩

你預左賠錢既話咪要賠成三個月?

賠個零月啦
扣埋假期一個月左右啦

咁正常都要一個月通知期既

搵到新工？定好難頂
賠錢都要走

佢應該指搵工個陣當自己只有一個月左右既通知期
搵到之後就賠一個月就走

未搵到工，好想快啲搵到

而家呢份工非常浪費青春所以想走

除非好難頂
唔係照等三個月通知期
糧照逗hea返工
留返最尾一個月開始send cv

我唔想裸辭呀

有時唔裸辭都唔得
請假密到連老細都知你係搵工

1.賠錢 = 輸1-2個月糧
2.要人等3個月
3.裸辭

你想點呀

仲要賠返代通知金比佢
面皮夠厚，就照辭職就黎走先send cv
人二兩萬三個月都六萬
不過好難頂比人針對嘅我都走啦

所以我咪話預左賠囉

咁最尾半個月先send
都未必今日send聽日叫你in啦

我好自由
好多時都可以蛇出去

我唔想有空白期....

兩日炒左兩個interview，又要send過cv

唔知點解我5月頭勁send cv，要到月尾先叫我去見，好耐咁

可能有人冇要offer，要再見
我見而家做緊果份都係隔左成個月先見，原因係老細唔係香港

其實我見左幾份

當中首選書店，因為一半係marketing，我未有呢方面經驗，想試下

之後就係sales，人工算可以，又有公佣，行行企企，又係日資（日本仔公司我已經了解到）

之後係租務文員，人工低，不過包飯$同車津，不過要去上水，我住港島，hea就一定啦。

我呢個星期有返少少信心

做乜鳩連assistant engineer 都難少contractor 開post

裸辭左一排
見完又唔知得唔得
日日係度等 希望有offer
但希望越大又怕失望越大
個人好無心機無動力

搵hra 見左都無消息

而家jobsdb好似開始少廣告咁

搵d炒散返幾日
日日係度等感覺好似日日蝕緊錢咁

Jobsdb 呢排黎黎去去都係果啲post....

今朝去agent見工，原來係直銷公司請人，但agent講唔出公司全名

我搵hra都無人請

Lm
踏入第4個月了

咩叫hra

Hr assistant

好多騙局

有冇得見先
有得見同冇得見好唔同

想做邊方面呀

有得見呀 見左都十份左右
但sd左好多cv 唔係讀hr唔係做hr

唔會通頂既

而個我都唔知我唔係做炒散
但好似有個app叫炒散王

裸辭，琴日last day
今日帶著矛盾心情去旅行

去旅行就開心d啦
利申 同你一樣心情去玩都無咁爽諗住搵工嘅野

去旅行就將煩惱野拋諸腦後先啦~

發覺成年無做野想搵新工好難
想繼續hea

18 FG?定做左一排野

係,一邊旅行一邊諗煩惱野只會哂左個旅行

而家去緊機場，所以重係諗緊香港野
希望到埗後心情好啲

啪唔到個掣著

搵工又唔急於一時嘅
除非好等錢洗
不過一早有offer咁去就爽好多

做過幾年野

祼辭過兩份工
一份四月辭，去半個月旅行返黎之後先發現揾，七月中有offer
一份就辭完半個月內揾到 工駁工

如果我辭咗職之後，可以好似巴打你咁快搵到工就好

有時睇運 我第一次揾到兩個月左右都冇消息，開始怯怯地 唔知祼辭係咪啱
I know that feel..

今日last day，仲有兩個鐘

收到offer 不過人工勁低 12k

比狗做架fg?

Yes

Fg真係比人㩒住黎砌
不過要睇返你果科d fg平均搵幾多
不過出得12k都係d lab狗 design 狗 mkt狗

有份電器舖文員請咗我
都係12k返6日，但放銀行假
老細叫我返住粉嶺舖先，10號先正式返深水埗舖

呢啲文員位係邊搵㗎巴打

但變咗返9碼半

住黃大仙去粉嶺返工，鬼叫我窮咩

一個月review
聽到話公司內部好多鬥爭，同埋d上頭覺得it係好簡單 求奇禁個制就改好d野， 經常更改要求，仲有其他dept 都成日射d獲落i.t 部到

所以我唔敢裸辭, 都唔想裸辭

巴打撈邊範？

返乜pt?

成個月都無消息

返幾多日?

有試過連續29次見工失敗
我明明地

你當教育業喇

又一個禮拜啦

有無咩係ive仔

你第三十次做左d咩成功左

去左做暑期工。
之後3個月後返去再見一次第29份失敗嘅工。

因為無野再可以輸，
所以睇下佢會唔會當我玩野。（之後請左）

好耐之後老細同我返，
佢覺得我再見工果時成個人都唔同晒。

我同你處境一樣
唔敢也唔想裸辭
唔知要量幾耐地....

係咪做暑假工令你唔再自負

搵個機會同時間比自己沈澱下，
個世界會唔同左。

係, 因為第一份工搵咗好耐, 唔想再經歷多一次

有病?祝你早日康復

想炒散，咩都好做住先

起碼比d時間自己清空一下迷思先

傻能左?

點解唔比多個機會，比多個選擇自己？

失業第四日
已經有好大壓力
唔想留係屋左對住屋企人

試下第一個月先，唔對路先走

點解
經濟壓力好大 手停口停

做住炒散先
保安 飲食

咁又唔係
只係老母係個啲想我快啲返工俾家用養佢個種人

壓力最大都係屋企人我媽都有小小係咁
驚我唔做野斷家用比佢但佢又唔會日怨夜怨嘅
我老豆就不停叫我唔好留係度覺得人工又低加人工又小
驚我留係度養懶個心

懶左真係好大鑊
我最近都怕會咁
所以一個月前比左信公司

永遠唔好問自己仲差d咩
問下自己有無做好左自己先
因為第一個要交代嘅人 應該係自己

失業第二個禮拜不安

反正冇工做緊，咪試下先

fg 15k唔差啦
岩岩畢業就唔好咁高要求
攞經驗先係最重要

間公司人工低得黎又好free
遲到玩電話一路做一路睇劇唔理你
但又戇鳩在腦細唔鐘意人準時放工
已經ot左一個鐘第二日都要send email問做咩咁早走唔留底幫同事手
所以我都懶左好多
返工愈黎愈遲，做野愈黎愈hea

自由永遠只係手段，而唔係目的。

人地無叫我幫，做咩自己痕？
我忙果時又唔見有人幫下我

人工低加薪少，諗下2-3年之後點。

後生果時都未識咁諗，際遇真係好老重要。

明既，見工係好大壓力
咁就好好休息下再返新工

係第4個post 終於可以脱離失業，啱啱in得成， 但開始唔想做

又星期一

政府工

又星期一，
幾時先有電話interview

岩岩上去second in
希望有好消息

點解？份工有咩唔岩心水？

唔好灰心

無得in. 仲灰

無回音真係好難受

講出重點 無電話打黎叫interview先慘
係求職網站見到僱主已經睇左自己份cv，但又無電話打黎

岩岩見左間admin&hr. clerk 又打字又長短j又要落鋪又上市公司又剩 出12k

咩網有得睇到

jobsdb 會show as “viewed”

唉 無工請

仆街 我都四個月啦 好撚不安

我都一個月了 睇見jobsdb愈黎愈少工登出黎

你一個月碎料啦 慢慢黎 依家個市差到part time 文員都冇回音

我都有sd pt文員

想問下大家見完工試過最快/最耐 幾時派offer俾你

I know that feel

唉！好幾份都顯示viewed但都無電話

死...就快諗住裸辭

試過即請 不過唔敢做驚中伏

四個月不安

telecon

試過上晝9點in完，下晝1點收電話畀offer
仲要冇伏

準備裸辭留名

唉 岩岩轉左份新工23.5 之前個份得19 做左1個月多d 依加想走 祼唔祼辭好

多咁多都走
點解

本身入黎做team head之前都係 但而加掉走我去第二team跟第二個team head仲要降title 仲有新個team head一睇就知唔好跟

走係咪出面叫唔返23.5?

做住搵. 用而家既人工叫價

唉 好想返工

一樣

有

搵工唔難
人工高先難

間公司free得黎又要夠狠心先得
清垃圾唔手軟
野又未做好掛住玩

HK01/晴報/jobsdb啲搵工技巧有時好矛盾
一時話expected salary話比個range,等大家有討論空間,一時又話唔好寫range,無助於HR了解你想要的價位
個Son姐,一時話"她直言若求職者去意已決，並頻頻去面試，何不乾脆辭職專心找工作？",一時又話"Son姐以前亦曾分享過裸辭是「咩都唔要就走、劈炮、悔氣的造法」"

而d就算數啦
鳩噏姐，唔係佢邊有野打邊有糧出
見工又無standard ，有d又唔鐘意人裸辭，到你唔辭裸返住工黎見又問你射波過黎見架龍門任佢搬

成個月 有interview啦

習慣一下先，新工作係要適應，加油

通常自我介紹先用，不用太緊張

返咗新工4日，帶住我既同事調左去第二間舖，但我又未上手，超唔想返工

返左一個月要pick up上手project , 但無doc, 問senior又唔清楚 or 答唔到你, 自己trace 又唔多睇得明, 邊做邊搵緊其他 但cv會空半年, 中左1,2次伏工, 感覺上呢段時間只係用黎追番原來做左4年幾果份underpaid緊既人工, 但仲未穩定落黎

無試過中文interview

不過其實我個情況係個間公司既請人廣告只係剛剛開左幾日，所以我諗會唔會佢想收集多啲應徵者先安排面試(希望係咁，唯有咁樣諗)，真係好想佢比個面試機會，至少面試衰左，我會心服口服，但連面試都唔比，真係好慘加

上次見中資都瘋狂用英文問我唔同問題

見local 細 firm都係以中文居多

我send果啲
有啲係剛出post
有啲係出左一兩個禮拜

但係都無電話

有考，但估唔到英文都問左咁多野要我英文答情景題又盛

失業一個月 好窮
Assistant 位都咁撚煩

失業
但有online business 做謹
無本生利

你比我好啦，有4年經

接近六個月，有offer 都西工

你憑咩要人地俾機會你面試先

其實點知佢係西工? 同點界定佢係西工? 咩準則?

有時做落先知係西工，所以好麻煩

咁個定義呢?
時薪低又多野做?
同事關係?

學歷同工作經驗符合晒招聘要求 比個機會面試好合理者

人事問題 ???
入到去接爛攤子兼無任何交接 , 無人比你問, 問都唔會答到你D咩

新工返咗一星期仲未慣，如果再搵新工空白期又會延長

睇黎上星期見果份真係衰左，不過今個月冇假請喇

收到份12k 既hr&admin clerk 唉

吊。咁咪邊炒散邊搵囉

仲要5.5日長短j

呢兩個星期見左好多工，連保安都見埋

都係無消息，好灰

有offer了，20k 做不做好？

in完
希望有下round

什麼工作
Btw 加油

一份保安 一份sales

17.5k保安果份，是否if_ 2期？我諗我都有in，真心恭喜

爸打加油

要努力埋我果份

唔係 係中環X年行 ifc唔好做

爸打可否詳細說明

我真心想知點唔好

Btw 我冇保安經驗，是否收皮？

Ifc係比精英入 我入唔到
唔一定 白紙反而可能有優勢

辭職就快
一個月內即走
再搵工

IFC 不如做會展 長江中心

謝謝爸打

Sales 我知15k 8日假已經叫好

加油爸打

Sales 可以好高人工

爸打有冇方向俾下我？

我好迷失

咁高人工做sales 正

巴打都係？

唔係，搵緊工，想做buying

94 利申絲

我都明白你種心情
之前裸辭左 hea左5個月
日日都mon住d搵工網 星期六日都會
最近先搵到工

你個名講得好啱

搵工真係運氣嚟
我呢五個月都至少見咗廿份工

你係特登hea放假定因為搵唔到工焗住hea?

唔係呀
想放假休息下去咗一個月旅行

搵工想搵高d咁難，入左second in 都3沒有消息

快半年

保安都會唔請

未夠班做一線商廈保安

唔好做保安，做物管工程仲好，起碼前境好過保安

係咪讀過物管先易請？

物管咩人都做到，只要唔怕俾人屌

一定有啦
我話我要溫書考試

in左3間manager in都冇offer，係咪好廢

3份好小者

又要written 了

你唔係有兩個offer咩

```

有份工叫我去in，返火炭5日半，要行街15k
完全唔想去，一陣拒絕
今個月如果再冇心水，7月就要返U記全職

利申：住港島

係 不過期待更好

火炭都腥cv?

無料做會計師，要考政府

冇專長識兩文三語可以做咩工? sales冇返過，唔識應對啲客

保安？

今日去in完一間自己都幾想做既公司
感覺上hr 同line manager都幾滿意

不過我見佢個file仲有其他candidates

希望會收到offer la

cs

唔啦

口窒窒

我打左去話唔見

有份租務文員好似請我，等對方回覆

「好似」...
係人地話左請定係你太有信心？

有得做白領算係咁

利申 藍領

我會唔填住，請左先填，有少數公司未請你就會打去

已經驗左身，話要等經理揀人

叫緊糊...
祝巴打你早日收到好消息

我上星期in果份
都等緊消息

好想做果份工

LM

絲加油，不要放棄！

上星期五in完
好想快d有好消息

多謝你
希望下星期大家都收到好消息啦

吊你,咁你想番咩9工呀,

你又講唔到你有咩技能,

人地請你到要想想呀

反而我覺得佢唔得

Why not wipe the slate clean and start over in a different career?

Or go back to university and start with a clean slate

犬

Fail左
有時唔係太明佢想聽咩轉工原因
唔通話錢咩

0 call
0 interview

冇好工

Chat with a social worker for what it’s worth

今日又收唔到電話

求其作學唔到野咪得

上星期一見左份 佢話一個禮拜通知
今日都冇 係咪可以死心了？
in得幾好 但我開個價諗住俾佢壓 佢又冇壓 可能因為開得高唔請我 我好後悔早知直接開低啲 最緊要有工番 都唔爭在個一兩千

我見同一職能既工，未必適用，否則佢一句「我地呢度做啲野都係差唔多架咋喎，都學唔到咩架喎」又ko我

幾時再有interview call

想搵人執下cv，cover letter，係咪只能搵agent？收唔收錢？

其實差一、兩千而佢覺得合適的話佢會打比你傾價錢...

又或者再等多一兩日睇睇

如果唔係迫於無奈
真係唔好祼辭
因為你唔知要量幾耐地

不過既然已經裸辭左就唔好諗返轉頭
努力啲搵工啦

你執返好自己個心情先啦。

呼吸 影響 姿勢，
姿勢 影響 精神狀況，
精神狀態 影響 表現。

你都開緊 緊張淆底mode ,
見咩工都輸一半啦。

心情心情心情^ ^
好重要，要講3次。

你地揾緊咩類型工種
我都好想quit 但又好似市道好差咁

佢覆話請我，7月開工

返粉嶺

弓喜晒巴打...
難得有offer要比心機做呀

我上星期二見完到現在都仲未有消息...
嗚嗚嗚...
睇黎凶多吉少
唉

等多一兩日啦
可能真係in得冇自己想像中好

你可以比我望望

再send信，冇計，絲想做邊行？

Marketing 呢
上次見完佢話個零兩個禮拜左右通知
聽日岩岩好一個禮拜了

想quit,
依家份工要返shift, 好攰
揾緊工
但無得請no pay假, 去interview都有d難
兩頭唔到岸

真心唔建議裸辭
因為你預計唔到自己搵工要搵幾多個月

搵朋友傾下計，
我都好鍾意同後生仔傾下計。

Ps 非gay

I know that feel, 之前裸辭左,搵左7個月工,新工返第一個星期每日都無胃口,做咩都無心機，而家返左2個幾月,仲係未上手,日日都好忙,阿姐又難頂,好想搵過下一份

一樣，上一份工少嘢學，但唔算太忙，準時收工得閒仲可以玩手機。驚自己太hea先轉工，呢家又覺得難適應

最近in左政府ca/aco
等緊有冇offer,
日日係到1516過唔過試用,趁而家仲係7日通知期,搵過下一份會唔會更好。

又見巴打話市道好差,自己又唔係勁,怕又要搵半年

終於仲有幾日走人
利申 裸辭

幾時in 呀巴打,我531
仲有大榜,唔好灰心
返唔到轉頭就唔好諗了,可能更地獄

最好比我呢半個月拎到DO,立刻辭職,7日脫苦海

希望同巴打你一齊GGO做同事啦

今日返新工第二日？仲係好大壓力？

好好休息下

留係度都無乜意思，日日print下野改下小小野，返一年刷下經驗就算，做幾年都係咁出去轉工都唔知點算
所以攝高枕頭諗過點都係走人好

原本份糧都唔夠開支, 再減30個 dllm 不如吃政府算九數

通常頭3個月都係唔知發生緊咩事
而家先定返少少,跟得返d野,同埋知佢地鐘意d咩答案
不過都係覺得份工唔岩做

大陸搞灣左, 香港政府都仲要自薦陪葬, 洗費就樣樣高, 人工就無升過點會唔大壓力

個市好似好靜咁

基層工就多

見完都差唔多兩個禮拜 睇黎又要再搵

又半日...
又未收到offer電話

之前hea左一年 現家做緊parttime吊命 諗緊轉行做學徒仔

same

Oh well I suppose you can find a job if a different kind

仲搵緊

metoo

差唔多六個月

我屌
見到有啲公司招聘, 啲要求我啱哂有突, 開個人工又無超出佢個預期範圍
SD哂CV過去一啲回音都無, 隔一排間公司仲登緊同一個招聘
啲HR係唔係打釜頭, 扮無人應徵請唔到人, 係度扮工呃老細資源
屌

好多呢d公司，一係扮interview

我可能cv太差
次次in，幾輕鬆咁傾偈
但都冇消息

今日先星期二，仲有三日呢

我都係

5/6月入職高鋒期
好公司一早請哂人

Why not find another job of this sort?

或者係純粹收集cv入面嘅個人資料

裸辭嘅你地
人工叫價大約幾多
略高於舊工?

盡量試下答

高兩千至三千

答左你先：唔知，不過我估唔會底+佣/2

有好多工作都係底薪低加佣，頭三個月make sure你有15k

之後各安天命。

所以，如果約有寫就會有可能有15k/2，不過冇乜可能有

咁著數。

絲如果做開sales，可以去見下日資眼鏡鋪JI_S，一入已經

15K，2星期training，之後再開三間分店，可惜佢唔請我

唔掂先去U記做

利申：返緊pt u記吊命

Sor, 打得好難睇，希望幫到絲，或者考慮一下見左其他工先走

咁你思考一下吧，因為度度都有八公八婆，既然度度有，咁一係揀一個舒服d，一係揀個忙到仆街既工（U記）

我終於睇到喇，月薪5000，可能真係夠膽俾一半你

公司越大越仆街，唔係點做大。不如試下問下打去hr問點計，請做最壞打算

唉，我之前太jumpy，連續兩份做左3個月就quit。對上果份係裸辭時，依家無業左兩個星期，唔知係咪因為fresh grad多，感覺上好似好難搵到工咁

想找5 DAY文員(中環/上環)
有冇巴絲公司請人?

咁把炮fg 一年轉咁密

我唔係fresh 啦，我之前已經有一份做左兩年，然後就有兩份做左3個月

咁樣通常唔會同fg 搵同一level嘅工啦

I recommend applying for other jobs of this sort

A friend of mine started off as a security guard in a commercial building but quickly progressed to a security manager. Perhaps you can try it

How come

I think he has excellent communication skills, great organizational skills, lots of teamwork experiences and leadership quality. These are decisive factors in getting the promotion he wanted.

其實sales admin 好唔好景

上一份underpay 好煩，但係大公1司，但想搵好d，之前推左個offer,而家快六個月

一路等OFFER 一路考CERT

利申: IT DOG

In左先，之後請再算，有野揸手安心，d

咁做乜好

有offer啦15k，終於似返個人

咩行業先？不過我覺得唔好

利申：做緊

仲未搵到part time

當pt 做住穩其他ft

Marketing近排冇乜工放出嚟，真係搵得好辛苦

近排個市真係麻麻ching加油啊

陣間見hktvmall店務員，有咩要注意

應該問有冇幫襯過？大概有乜商品？之前有冇做開之類。

雖然係我屋企樓下見工，但有d緊張
唔想又自我介紹一輪，又要講下自己優缺點

爸絲加油！

呢排香港咁亂 個市好靜
冇乜興趣個d先有得in
有興趣個d冇哂聲氣

叫我返去等消息
莫非要去到9月先搵到工

我都係搵entry level
日日loop jobsdb，一日得果十份放出嚟仲要望落閪閪地
我都唔夠膽開咁高價可以九月會好少少既

Jan同jun都搞錯

Why not wipe the slate clean and take a year off? Perhaps travel around the world in the meantime? Buy things that you like and do things that you enjoy.

咁你有無屌柒佢？

Resign

Apparently Wing On travel is opening a new branch in Tai Po. The construction of it is already in progress.

個刻冇 因為我未諗住走
之後佢仲有再行過黎"教"我野

我同佢講不如你睇真d 個d係一月既數黎
佢冇出聲 閪我面

你做咩

$$$$

搵另一個教

直接under佢一個
冇其他人可以問 小問題關其他人事既 我已經跳過佢

早兩日裸辭左

今日收到offer 應唔應該狗衝 定再搵其他工

新offer : 18k x 13 + bonus

而家：16k x 12 + bonus(通常兩個月）

Ps:轉行

呢個時勢梗係accept左先
除非你interview時已經對呢間公司無好感

勁，13個月糧有2萬一個月

之前講都冇人聽 係都覆裸辭

quit 啦屌

返工唔開心打死都唔做落去

邊有得咁計 大把人fg 20k x13 + bonus

本身份工bonus出得多 而家計落 兩份工好似唔差得遠

其實都ok既 但返機場 遠到痴線
都打算accept 雖然升幅唔高

我本身做跟玩具project 而家新工做d process improvement

Accept左先
再有interview機會繼續試

fg 20k

2018大學salary report
今年好多都好接近20k

飛機維修公司 做process improvement

H記？

講真肯造個d都唔會低人工，低人工唔會做

嗰陣間U又寄信 又係咁send email叫我填 最後我有填

不過我諗salery report最少高咗2k-3k

兩間都係H開頭 唔講邊間啦

我以前做過其中一間

同一個post?

唔係
但公司文化既野
邊個post都一樣

自求多福啦

唉 其實上網都睇到唔少人講 做住睇下點先

如果你自問係一個上進既人就唔好入去

工程系個統計同其他post嘅統計有啲接近

介唔介意講多d

如果你想搵份有野學既工
呢間公司可能唔岩你

主要係學野方面？但本身係hea定係好chur

有冇咩agent 好啲？想轉工自己又冇時間搵

無野學梗係hea

一定唔係page
好多agent主動加我但又無工refer

其實失業無咩壓力, send左CV出去先有壓力
今日send完CV, 第二日已經諗緊點解未有電話

Agger
Interview既機會都冇

Page真係好廢

尋日先開始send cv，但係今日已經開始驚

以前讀電影 出到嚟拍左年幾野 搞唔掂轉左做傻的嗎文員 可以點轉型

18fg到宜家都未有工
但已經到19fg都搵緊工

咁呢一年有咩做？

一直做freelance同補習

長期失業真係唔好介意人工低, 搵左工先
我當你一日要洗200$, 30日=6000
只要你搵到份萬零搵既工, 每個月都叫有錢剩
好過係到損耗自己資本

雖然其實之前有offer
其中一份試用期就quit左因為太西

又話immediate preferred
見佢由月頭出ad出到今日
尋日apply, 幾時有回音呀
係application到寫左下個月開始返工
好唔好send個follow up email話因情況有變, 可以immediate

但18k 已經係我目前收過最好既offer 我讀垃圾engine 畢業一年有18k 好似都已經算係咁

我驚你入去做完一年出黎都仲係0exp...

呢間公司
唔係獨市生意的話真係執左9世

睇住戶口銀碼慢慢扣就有壓力仲有真係太得閒

宜家個市咁差 唔敢亂走呀

邊做邊搵啦巴打

有份屈臣氏ft請咗我，但我唔太想做，因為份工要化妝，咁諗會唔會太幼稚

入去做果樣野 第時應該都轉到出去 雖然行頭可能窄d 咁樣諗會唔會好d

幾錢人工？

有咩慘過見兩份工，兩份完哂final in ,HR同line manager 都冇問題，但兩份工line manager都 新黎，因為對上果手做一個月就quit,佢怕我overqualified所以 唔請.....乜以家請人唔係要best fit ?

睇嚟我要搵agent介紹返12k店舖文員俾我

返住先絲打！邊做邊搵，市道太差啦

化妝品嘅錢都倒蝕啦

睇下聽日果兩份見唔見得成先

不過講真啦，年年都話市道差，有邊年好過

係喇 冇一年好過
見幾份都冇點音 好灰喇個人
好後悔裸辭

我就冇辦法，因為請得假多俾老細識穿咗，叫我早d走

競爭力不進即退
咁梗係一年差過一年

辭職前諗一諗

請得多病假？

原本打算做埋依個月，遞咗信之後想請3日假，但老細最後叫我早d走，唔駛搵工咁麻煩

馬莎ft難唔難請，英文麻麻

入面好多八婆，有個U記同事做做下都返左來

希望聽日agent見得成啦
搵份文職都咁難

絲，店舖文員都唔輕鬆

係。19fg真係搵緊工了。

有冇諗住搵咩工呀？

其實唔幼稚呀，甘其實都係互match嘅姐。工作同人，唔岩咪搵過其他。

好過做店務員啦

唉去老鼠/海馬做好過

小心，有d話就文員，其實實際工作係sales

認真咩
得份老底冇花紅
10日al
奴工假
做食品仲慘
朝早6點前要返到工

咁既人工同條件不如做酒店好過
起碼包飯有花紅

見工既巴打加油
聽晚早啲訓儲足精神去見工

馬莎文識擺明難請

禮拜一見蘇寧店舖文員

正確啲黎講係搵到工甚至返緊

話邊做邊搵真係唔好，見工要請假，我就唔係幾好意思番無耐就係咁請假見工，而且咁樣最後岀糧都扣好多，睇中醫拎假紙都要錢

如果你番兼職，盡量番星期6日，一至五係要黎見工，你可以隔日咁番 but留4日weekdays見工係最好

搵工搵左好耐都無結果，你可以諗下係咪你表現唔夠自信，問非所答，衣著舉止得唔得體
依加呢個時期，叻既基本上都番緊工了，剩番呢堆都係中等至差，如果間公司急要人，你唔係差既都無可能唔請你，除非有個有經驗既人睇唔開唔等埋雙糧花紅走黎同你見同一個位

自信真係好緊要 要俾人覺得handle到工作

Cv唔係乜都腥，除左行業同經驗要差不多 我會睇埋地點 工作內容同福利 係又腥唔係又腥 只會增加自己挫敗感，cv唔好一次過腥幾百封，逢星期日先腥，工作天得5日，通常我一日只會見一份工，唔好排得咁密俾自己壓力

決心轉行既你 除非你有2.5至3年以上既大公司經驗 否則都要當自己係fg

見工當同識新朋友傾計，唔好表現到你無logic又緊張口疾疾 ，最緊要有自信
同埋見完就move on，唔好諗得唔得，準備下一份又或者繼續腥cv仲好，希望愈大，失望愈大你知咖啦

我由裸辭到搵到工，日日都俾老母鬧
我當佢發up風，好多時自己會覺得自己表現好，但你試下見工時錄音，你之後聽番會好想死

依加呢個淡季，已經無醒目人同你地爭喇 加油啦

想轉行？
有冇話想做咩定做返文職？拍嘢真係鍾意咪當興趣搵時間做，冇抵觸嘅

我意思係做文員冇話唔好又夠曬hea但就真係搵唔多 轉番做拍野隨時可能搵得仲少雖然我未拍過電影唔知 我諗得返搵正苦工呢條路

Marketing 識software 識拍野有諗頭應該唔差

“見工當同識新朋友傾計，唔好表現到你無logic又緊張口疾疾 ，最緊要有自信”
呢個點做到？
一開口就勁緊張，口疾疾

祼辭咁搵工真係好辛苦好大壓力
一次又一次既面試
一次又一次既努力
每次有面試既機會
女朋友俾既鼓勵同信心換黎既係失望
真係好痛好打擊自信
失敗到唔敢再面對佢
我真係好辛苦負面到喊
我仲同佢一齊係咪俾唔到幸福佢
我真係唔想再令佢失望
我已經一次比一次努力了
但都係失敗
我好想放棄佢想佢搵個另一個俾到幸福既人佢

見得多，基本上已經知道哂個流程同套路，講嘅嘢一式一樣

我自己都衰左好多次 有次有個人好老實咁指點左我見工有咩唔好 我先知原來我自以為是表現到有自信 係佢地眼中都仲係口疾疾
佢話係難既 始終個氣氛會令你好緊張 佢教我 一黎 唔好諗住一定要見到份工 咁既諗法會令你好在意 一在意自然會緊張
二黎 一定要有睇過份工既jobs duty 同公司有咩業務 唔洗背 講得番出黎大概就可以 如果無睇又問起 你唔識就又會緊張 我自己見成果份 佢問左一條 我好老實咁謙虛地話唔好意思 大約既乜乜都清楚 不過details 既就無留意到呢部分 好過你口疾疾老作
三黎 咬字清晰同大聲 呢樣唔洗解釋啦 如果望住人會緊張 咁咪望額頭
四黎 真係避免唔到緊張 咁緊張既動作係台底做

佢咁教我 你可以當係個參考，我自己果時都仲係緊張，後尾佢問左我一句，你好似好無自信既，我話緊張，佢話唔洗既，我又唔會食左你，可能佢講呢句 我笑完就放鬆左好多

當你幾年都係咁搵個陣就會熟ga la

有冇搵pt??

吊你老母,你條廢柴人地都未放棄你,

你想放棄人先??你有冇理過人感受呀

多謝絲打，學到野

熟能生巧..
你做多幾年野
有返咁上下工作經驗
你自己心裡有個底
咁人地問你相關的問題你就可以好自信咁回答
因為所有野都係有經驗而唔係靠吹水吹出黎

你見多幾次工，起碼自我介紹呢一部份已經唔會口疾疾

[member布有巴打失業一年啦,其實唔怕[/member]

應該咁講
一人店長
咩都做曬 包埋拉閘

地獄工
之前失業post有人中過獎

咁快淡季

10500房處外判

我都想試下 唔想做admin dog

其實都好 學門技能
預左要返六日工

好兩難

19fg聽日開始返份back office 今日仲見到我個post請緊人 會唔會有伏

sorry
我會繼續堅持住

有時啲公司會等到個post過期自動落架而唔會因為請左人而手動將佢落架

所以唔洗太擔心

多謝各位意見，我決定禮拜二放飛機

岩先望jobsdb 係今日post

要睇咩公司

咁都算外資大公司黎

或者呢個位唔只請一個人呢

失左業3個月
in左2份都冇消息 日日係屋企好悶

聽講長期請人多數豬頭骨位

呢家fg 係唔係普通一份非專業工都18k 左右?

兩份

無可能
2018 salary report有幾間大學出咗
都係專科先穩陣有18k

少兩三千到

普通一份fg 工有15, 6k

咁會唔會仲有d 公司用12, 3k 請到人?

打機

唉
入黎圍爐取下暖
裸辭左先知原來自己人工高於market
搵同樣職位，人地又俾唔起錢，試過有一份見完先打黎壓我幾千

焗住試下搵高一級個位
但係真係好煩，搵啲能力上完全勝任，見完又話擔心留你唔到
搵啲唔係能力上完全勝任，又嫌你唔夠經驗
見完，等果段時間好辛苦好漫長

由開始果幾份好俾心機準備個interview ， 到而家見到唔想見
雖然只係講緊見左4-5份，但真係好挫敗
有啲仆街到打黎話見完係好positive 問幾時方便再second in , 點知俾左時間佢，就冇左下文

屌，點解要俾假希望我

你有冇咩工係想搵架？

巴打
加油呀

呢個時勢裸辭真係要好有勇氣
唔辭都辭左，返唔到轉頭
唯有再努力啲搵工

有人肯見你代表你有價值
所以唔好灰心

有時見工除左靠能力
仲要靠運氣

唔好氣餒啊

我都係咁同自己講
但係就黎俾挫敗感淹沒
本來對自己好有信心
而家信心全失

其實13，4k先係大部分

快六個月，是否我廢

政府外判文員 vs pt sales，你會揀邊樣

返咗差唔多一個月，就快出糧

速成識唔晒打唔快可唔可以in文員or data entry?

有電話打黎冇聽

外判 房處？

大學生 唔好做低能工啦
仲衰過做客服 飲食

衛生署

後悔冇去in份選舉助理
12k都做住先
睇黎要去考保安了

無做野一排好似同社會脫節好多

咁可以做乜? 乞食科

好幾多人頂爛市

大家加油
我都係裸辭好彩搵到份
offer唔算好好但都頂硬上先

你中間講經驗嗰度幾好 唔好太jumpy

Practice makes perfect
你地可以自組玩cosplay

識人好過識字

打返去問啦
唔好錯過任何機會

酒店水吧 銀行teller 地盤

供過於求
又唔見teller 會咁

TELLER 呢家人工幾多, 如果無經驗咁計

考aco啦

唔易呀
同埋下次都要2020年年尾先開

有間公司係咁搵我去唔去interview
唉屌唔想去呀 唔去到最後都唔想入返地獄呀

打返去

搵多過一次
應該叫奇怪

我會check完係咪junkcall先打返去

弓起
點解收到offer都咁既樣呀？

我都想收到offer

我明天返新工，失業成年，有d不安

失業成年咁誇張

之前返個一份伏工一個月，又搞過生意點知失敗左，舊老闆有叫我返去，但死都唔制，好彩有份U記pt補命

加油，我搵緊工

老實回答，唔好講大話點睇

加入失業大軍

睇黎要搵份pt幫補下先

尋日終於搵到工
終於訓到覺

弓起巴打

幾時返工呀

同意，1年啦

下星期

直接講

話冇適合的工作

其間有做PT/散工
半年唔長姐

直接講 強硬d
你都遞過信 佢都知咩事架啦

仆街個老細佢屌鳩我上大陸簽單然後炒鳩左我

搵乜pt好

今日見完份工， 己經凍過水， 見到都覺得伏到喊， 早知唔去見啦， 仲以為做it狗， ,點知整barcode printer

近排真係好少JOB, 好難搵工呀..

我話私補

咩工

今日first in,明日second in,快到

地產

應該好等人用

地產好易搵

未必一定等人用，佢個post 登左接近一個月先in我

不過都算好公司唔會問你拿副本

可能一個月前請左果個人turn down左offer

諗住搵pt sales

都係兩星期到叫我in，6月4apply , 20號約in

U記$65

早兩個禮拜in有份工一日一次過in hr, line manager, 同dept head，計埋等同填form in咗成兩個令鐘，但兩個禮拜都冇offer應該都要等有冇二手飯

仲請唔請人

去最近果間問，帶相同筆

我同你一樣
一日見晒所有人
仲做埋written test
用左4個鐘

好想做果份工
但2個禮拜都無聲氣....

唉！

same嗰份工我都好鍾意

等兩個禮拜應該都係做backup要等二手飯

做都唔好做U記
同事西

睇邊間，我以前果間好團結

地獄線

$65
都算唔錯了

收到兩個offer 大致上都一樣package 但其中一份返5.5日 果斷turn down左offer

另外一份有巴打講過公司文化麻麻 唉 都唔知點好

要睇行業，如果佢低於同業就要睇福利

返新工一個月俾人炒咗，原因係做野慢，但係工作量真係極大，要每日ot至少 3 - 4 個鐘先有可能做完，老闆又西口西面，對人不對事，對工作細節要求極高，好完美主義。

我都做得唔開心，本來諗住過完七一假期之後先走，點知今日比公司行先一步啦

做邊行

咁提早休息下
西公司西文化
搵佢老母做

唔開心真係早走早著

年中先黎搵工
搵自己笨

終於有offer
失業左成5個月

翻住pt 穩個人無咁慌

其實邊有咁快水尾
八九月先係水尾
九月打後 見真張

垃圾政府A仔工都有成3個人爭
今日in見，有個男仔以前做過二級工人但quit咗，心諗做咩咁睇唔開

其實八，九月搵唔到都係得返豬頭骨

其實entry工真係13,14k，唔係專業

講多啲

好得間公司肯出reference letter俾我，仲寫我工作表現滿意
不過都冇咩用，一個月經驗有邊個人會寫落cv？

正正常常有手有腳點會無工開，係咪你自己嫌3嫌4？

非專科差不多

真心無用

一個月....講出黎都尷尬啦

你咁講又岩
飲食 倉務 地盤 保安 接線生 機場苦力
以上職位都無限請人

老老豆豆，自己幾多quali自己知喇，咪做住一份頂住檔先囉

滿意又炒?前後矛盾

ching做邊行？ 同埋係perm 定contract?

我最近收到嘅offer同你一樣 不過係contract 諗緊take唔take好

部電話係咪壞撚咗

唔滿意唔一定要寫衰ref letter既……

Ref letter老細寫衰你，人地會睇到你公司請人垃圾=公司都係垃圾

經agent搵到份12k倉務文員，雖然都係返港島，但車程短6分鐘

今日見咗份工，即刻出offer
但覺得間公司有伏，推咗

HR個份係咩唔好？ 新CEO pk定本身公司唔好？

不過做HR真係咁，我d同事計bonus 個d月份直頭與世隔絕

無計
吃力不討好
非專科畢業唔做sale
真係一世無發圍

又一個月啦
真係要搵pt做住先

頂 好憎面完試無晒下文個種傷感
有無人明白個種悲哀？
就好似無限loop咁

又要再send cv 又要再等人打電話黎叫面試 又要擔心無人打黎叫面試 面完又驚無下文 簡直係無限輪迴 人都就黎癲

就快第7個月
應該都要搵pt頂住先啦

見完工就唔理
繼續sd cv

（無知一問）如果我接headhunt既offer headhunt公司會唔會收佣金
如果係會收幾多

搵工叫價仲要計埋扣完強姦金之後淨落袋有幾多
帳面一扣就少左1k
一諗起出糧監生俾人強姦d糧好肉赤

我支持你地

壓力其實都係來自旁人既歧視姐
邊有人真係想返工

會收㗎
但你份約係直接同公司簽定點

其實一般經agent 佢見工你成工過到試用期你公司就要計返%比佣間agent 睇返你人工幾多 有啲係你既年薪嘅幾個%咁樣

唔會影響到你㗎 因為你公司唔會話因為要比錢agent 而出少糧你

岩岩計 一扣强姦金冇咗成千銀

所以叫價要叫高1k
心裡想要20就叫21
如果唔係20就得19落袋 2字變1字

岩呀，返工係為左份糧only
就算份工係有興趣
D同事同上司係on9既，最後係都會唔想返工

今年個市真係差咗好多 可能因為而家都年中 所以冇乜opening

有嘅要唔要拜下offer神

我兩個offer都係拜完之後即in即有offer. 我6月差唔多見咗10分都冇offer一拜就有!!!!!!!

係阿 始終佢係我之前做開嘅產品 其實我要學嘅嘢就只係學個新嘅system 就okay

會糾結都係因為a公司比到好多日大假我我先會咁搖擺不定

其實a公司我今日report duty但我決1咗都係唔返了 直接去做b公司 升一升個title 都好

巴打今日返新工？

有b offer點解仲要返a公司先再辭職
做人決斷啲啦

我冇返到a公司 係呢幾日都未諗好要唔要去試下a果份咁解姐

jobsdb web個search壞左?

我都係咁,一直send一直見,

見到有為止,接近機械蓋印

【 突發】《香港己亥宣言》中英日三語登場！盡力為香港定下重光藍圖！

明
不過只能頭也不回繼續sd cv出去

隔左半個月，聽日終於有一份可見
不過都係同一行。有試過申請另一行睇下點，點知都係冇回音

岩呀，如果A公司返幾日唔做，無謂啦，抖多幾日去砌B公司

係呀，正確選擇左

好事阿巴打 轉工最驚千簡爛簡簡著個爛嘅！！

第一日翻工

爸打加油💪

佢應該係未grad已經有報，到依家都仲未有人請，利申 差唔多經歷嘅fg

💪🏻💪🏻

做左兩個禮拜量地 呢輪又難搵工
諗住上完康文署果個簡介會可以日日做下尖 點撚知今朝一早落去排都冇位
為開工既手足們不妨搵agent 雖然會食你份糧 但起碼都有工開有錢洗下

究竟一份工點先係好🤷🏿‍♂️

原來今日見果份係蚊型公司夾埋得兩個staff，仲話得七日假。

人工高
福利好
同事好
工作量正常
收工就唔駛煩
有前景

有d人想升，有d人想要$，有d人想hea

返左一年工就想hea 足一世係咪好hea

睇住jobsdb 越黎越少vacancy

hea 其實冇問題，你有沒有錢

我想搵份廢工吊命

做保安

你憑咩有先

香港邊有，有呢d全部都一定有風險

又準備搵工了

曾經做過一間公司幾乎有齊
但成行人工跑輸大市

後者

搵工好難
失業兩個幾月了

Teller其實即係坐係counter果啲位？

我搵到份乜都好
但偏偏人工低
但我就係有興趣
所以都會做

我請左成個月人都請唔到,
搵人就業果種壓力都好大

如果你唔介意返5日半，後者應該好啲

咩工搵緊人呀？

梗係搵唔到人啦
要番機場仲要六日仲要咁低人工

我上年七月請呢個位都係14k，一出ad已經收十幾份cv，應該唔關地區同番六日事掛

我對上一份咪係囉，3選1，選左最近屋企果份，點知係200%閪工，果排個人無哂心機

Agent如果長工好似唔會食你果份？

人工：20k，雙糧，花紅
福利：醫療，保險，銀行假，12al
同事：8成Master or above，做實事無辦公室政治
工作量：5天工作，甚少需要ot，放工真係放工
有前景：生意來源係世界科技大企，career path明確
咁樣算唔算好

6月開始冇搵，而定都冇乜心情搵

有冇返過intern？

即係19fg 18年9月搵定？
佩服

七日假 細公司 可以即走

村長

Teller

返六日工 仲有得$14000
機場保安都唔止啦

唔知 宜家但求有工開 但我估長短工佢都會食 唔係佢會白做

其實邊D係真既都要睇彩數 我宜家專搵D幫政府請人既agent 雖然攞左料都有機會0消息 但如果有得見又見得成既都叫穩穩陣陣 人工係低都叫有工開
我通常上jobsdb搵 手足不妨睇下

加油 一齊擺脫失業

其實都係jobsdb根據我搵工既preference黎show俾我睇 我睇到再禁下佢間公司咋 巴打係jobsdb註冊個acccount就得嫁喇

當然中唔中伏我都唔敢講 只係當買多個機會

唔想受氣做ADMIN好似好D
TELLER 工時又長

機場唔係不嬲都會高D架咩
雖然我唔係搵緊工
但都覺得人工算低 6天真係不了
5天都要考慮下

我都明白6天工作係幾難接受，
不過我地大公司福利唔錯，
仲要呢邊鄉下地方無咩壓力又得閒，
上年個trainee仲報埋degree番黎做功課，
我見佢做得幾開心喎

問題係遠哂時間同車費都去左你800 蚊la, 都唔好講要返6日 同 10 粒鍾機場食飯又要貴

其實一般長工唔會比agent 食你份佣㗎
因為搵長工係請你嘅公司計你年薪/月薪嘅某一個%比返個agent
唔會影響到你入袋嘅人工㗎

星期一阿 我都驚係伏

咁你最後果份閪工頂咗幾耐阿

睇你點睇啦
無學歷唔係專科果D咪可能覺得係好工囉
總有人岩既

上年我請工程部trainee,
講明一定要電機/屋宇裝備工程HD,
都算係專科架,
不過我講明乖乖地聽話就會簽電牌俾佢,
所以好多人有興趣

物管無咩特別要求,
又無咩牌要求人簽,
所以咪加多幾千吸引人黎做囉

梗係啦
物管依D 係人都做得 點同trainee
但你講到工程部trainee仲要低幾K...

因為物管請工程部既人通常都要有電牌,
無電牌就算HD畢業都要由trainee做起,
捱五年話長唔長話短唔短,
捱到有人肯簽牌就度度爭住請,
人工最少28k起步算唔錯喇,
所以好多fg都寧願人工低d都黎做

要捱5年
但要5年時間 係18K仲無
真係辛苦死 好彩唔係做工程

物管有電業承辦商牌可以簽比人?無知一問

大家有冇搵咩part time做住先

[url]點會唔關呀。。咁遠返6日，先得14k[/url]

有個有牌既人就簽得,又或者一個認可人士(例如工程師學會會員)都得,唔需要有電業承辦商

都唔係既,做工程仲有好多路數,
睇你想入顧問公司/承判商日日ot辛苦地搵多d錢,
定係想好似我地咁入物管hea住上連登等收工但係少d人工,
人各有志各有選擇

雖然我就同你一樣都係HEA住上網
但我就想有多D野學同多D野做囉

我想請人 但掉轉in 完比offer冇人做

邊行先

請視光師

又衰多一份
期望越大失望越大
幾時先唔洗再量地

終於send左第一份cv出街
可喜可賀